職場奇遇記之 《四聖集團》

第一場

時: 大早 地: 商廈前地 人: 人來人往，無人識我，沙灘波

我抬頭看着面前高聳入雲的商廈, 後頸一陣酸痛, 只見四字投映半空: 四聖集團。

甚麼投映器材能夠投射半空, 恕小弟暫時無法解釋。簡單來說, 兩個字: 念力。

首先表明身份。對, 我是男子漢，皇上有話兒。朕以二十九歲之齡, 曾經享盡龍床美枕，後宮佳麗數之不盡。好景不常, 某日被奸妃閹奴所害, 雖無性命之虞，然而龍床被奪，每日傳來淫聲蕩語, 作為一國之君, 豈能忍受此等奇恥大辱? 朕忍辱負重, 明查暗訪, 得知城中首屈一指之幫會正秘密招兵買馬, 便前來一看究竟, 假以時日，朕定必浴火重生！

放心，呢個唔係大陸穿越劇。唔明呀？條女同個奸夫喺自己個竇口爆房, 唔發脾氣搬出嚟我仲係人嚟嘅？不過搬都要本錢，前題係要搵番份嘢撈先。而出嚟搵撈呢方面呢，小弟確實係有要求嘅，拖下拖下都幾個月...即係大半年...即係成年。鬼叫我個人有原則咩。無業是最寂寞囉。
至於咩所謂念力，就係唔知無準備，淨係知四聖一直研發念力，係咁多。

我伸手按住後頸, 嘗試減輕酸痛。

『好少咁準時喎。準備好未呀？』一把清脆有力嘅聲音喺我身後響起。佢係我大學畢業第一位女朋友，朕過去寵妃。對於我來講,佢有一種過氣同時懶係舉足輕重嘅份量。佢最近改變形象，變得滿臉自信，剪短長髮，染深紅，微捲，皮膚唔知幾時曬成淺橄欖色。雖然佢着住套黑色辦公裝，只見佢全身收哂水，透射一股沙灘排球嘅氣色，就叫佢沙灘波。沙灘波撈人事部，知道要請人就放風俾我。好話嘞。朕有感其誠，咪勉為其難應酬下囉。

『講呢啲。』我不甘示弱咁回應沙灘波。我呢種人叫Born Ready。朕駛準備？

『四聖全面封鎖外界訊號，你最好熄左部手機。陣間對住大蛇醒定啲呀, 係我推你入去in㗎， 唔好累街坊呀！』沙灘波肉緊自己飯碗多一啲咁話。

乜話大蛇？大蛇朕有一條，叫神盾局長：單眼黑。

『講呢啲!』我一chok自己套全黑老西，神情立flag，昂首闊步踏進四聖集團大廈。

第二場

時: 大早面試前夕 地: 商廈地面大堂 人: 好多西裝L，接待員Perl

地面大堂面積好似機場咁廣闊，巴乜閉。地板天花牆身全方位亮黑，流線設計，見唔到駁口位。大堂四周投映重重，甚麼圖表數據，分為青，白，紅，黑，四組展示四聖業務。意義不明但係好鬼時代尖啄。一把女聲開行reverb咁喺大堂迴響：

『天地合一，四聖念力。』

呢句用天京話講嘅，押韻啩。或者四聖管理層係天京人。

是咁的，朕紓尊降貴來見工，自然不會做功課，連老闆姓乜都唔知，家庭觀眾切勿模仿。

我好似第一次去演唱會咁，凡係閃閃令嘅嘢就跟住望，擘大個口得個窿。我跟住投映四圍走，唔覺意俾個西裝L大力撞到，搞到一時失態仲鬼咁痛。條友頭也不回就咁走左。

望住呢啲向左走向右走嘅上班族，睇得出佢哋自我意識非常重要，一副匆匆忙忙，擋我者死，自負企業精英嘅氣焰。內心一股怨念應運而生:無業的朕VS在職西裝L。

『請問您是怎麼稱呼？』

我回神，跟前企左一位天京語接待員美眉，平靜含蓄咁等我回答。怨念退散。美眉細身小圓臉，小髻瀏海，濃眉大眼。見佢着住制服，更顯有股未畢業，需要學長照顧嘅嬌嫩，眼神透射出純愛光芒。朕並非學妹控，內心仍持續浮起『學妹』兩字。話說我天京話勁爛，點算？

淡定。朕乃九五之尊，自然高高在上。有沙灘波保駕謢航，我俾眼神就夠，無需開口。

望望身後，DLM，沙灘波唔見左，走左去邊？

最緊要氣勢! 朕要集氣，呼...一於講陀地:

『公司約左我嚟人事部見工，我叫...哎呀!』無情情被大光燈閃左一嘢，人地都未講完。邊度嚟嘅閃燈？喑闇狀態下，我䀫埋眼食左自己個名。自我介紹中斷。氣勢-10%

學妹接待立即醒目陀地：『OK。我係大堂接待阿Perl，提提你四聖集團大樓全面禁止外來通訊設備，需要通訊請連接黃龍中樞。依家為閣下進行訪客登記。請問係邊位推薦人推薦你呢？』

『人事部方潔。』我掛住響沙灘波全朵嘗試挽回氣勢，也不深究Perl呢個怪名。外語除左yes baby 同 come on baby之外我識條鐵。

『請稍候...請稍候...』學妹接待突然斷線咁重覆講請稍候。

『請問係呢位方潔嗎？』

吊呀，學妹接待竟然變成沙灘波個樣!

嚇鬼咩...好彩我都蠢唔哂，學妹接待怕且原來係念力投映。解像度勁過門口四隻字多多聲。

對住呢個投映沙灘波，我烚熟點頭。氣勢-40%

沙灘波變回學妹接待:『對唔住，黃龍中樞並無方潔嘅推薦登記，佢無足夠QR。』

乜R嘢呀無登記？沙灘波，來人護駕! 氣勢-60%

學妹接待續道:『你有一個來自方潔嘅留言:喂，你個傻佬頭先走左去邊呀？我上樓番工先啦，你自己上黎啦!』掛斷。Hi你個沙灘波就係無耐性，竟敢丟低朕？呢鋪輪到我就地正法？唔制。

『唔該阿Perl，可能系統搞錯左，麻煩你再查一次，我約左人事部有位叫大...大...』花朵大蛇阿吊，點講出口呀？氣勢-80%

熙來攘往嘅上班族逐漸散去，大堂片刻回復平靜，留下我傻的嗎講唔出口。

朕到底係嚟示弱定係示威？機會只得一次咋飛雲!

『我揾大...蛇......shit。』學妹接待投映熄左。我啲氣勢弱雞到連念力都感應唔到。

大堂頓時好似剩低我一個。

遇上尷尬無助呢種小學雞挫折，凡夫俗子會放棄有幾出奇？但係朕生來就已經非同凡響。我唔會話咁易就放棄，因為無得放棄: 我唔想每日返到屋企，睇住條女同個奸夫啪啪啪!朕絕對有能力自己做奸夫，甚至淫婦。咁容易就放棄，同條咸魚有咩分別？

淡定，諗辦法。

兩個方法: 一，搵沙灘波幫拖；二，自己單拖殺上去。

我兩樣都揀。

第三場

時: 面試前夕 地: 大堂電梯口 人: 國家地理頻道，閒雜人等

朕首先自我鼓勵，升番爆啲氣勢值先。發訊俾方潔，手機無訊號。

同時已經走到電梯口，想話㩒制開門，但係搵唔到個制。

故事發展到呢個地步，以閣下嘅聰明才智應該意會到，四聖集團大堂部電梯應該都係念力推動。

又係念力。

今日新嚟見工，完全無心理準備，開始感到苦楚。

時間有限，一定要行動，可以點？

朕確定四周無人，不顧身份，去除雜念，集中精神...兩隻手指指住道門，係咁提腿大力揼地:

『開!開!開!開開開!Kai Kai!』由於標童過程非常白痴，就此略過。

揼左百幾下地，門終於奇蹟般打開。我擦下汗水走入去。

學妹阿Perl把聲喺電梯響起:『閣下並未完成訪客登記，請關掉手機返回大堂。閣下並未完成訪客登記，請關掉手機返回大堂。閣下並未完成訪客登記，請關掉手機返回大堂。』你loop都無用架，朕乃天子，無須登記!

『噶噶噶嚇...噶噶噶嚇...』

咦，有喘氣聲嘅？

我突然覺得透唔到氣，周身唔自在，好嘔心。

電梯入面有咩野？

順勢一望。

你LM，竟然有隻老虎企左喺度! 國家地理頻道，動物王國嗰啲! 仲要係白毛嘅!

『噶噶噶嚇...噶噶噶嚇...』

我發誓我同隻野只係相差幾公分，嚇到連自己啲毛都白埋。

『噶噶噶嚇...噶噶噶嚇...』

隻野係咁啤住我喘氣，如是者我哋兩個互啤左好耐。敵不動我不動。隻野終於眨眼。朕以勝利者姿態慢動作退出電梯。點知我退後一步，佢就上前一步。我後退，佢上前，亦步亦趨。退到接近大堂位置，我件汗衫已經濕哂。想掉頭跑，但係國家地理頻道話我知，背對獅子老虎跑多數會變貓糧。我當然有諗過隻野係投映，但係佢一雙虎目係咁啤住我，搏唔過。接住嚟嘅時間，我除左諗『早知唔嚟』同『有早知無乞兒』等名言之外，都無咩懸念。

臨近崩潰邊緣，開始胡思亂想。橫豎都係爆肚一死，無厘頭一啲可以咁爆肚:

『淋病鬥者皆陣列在前!』我孔武有力咁指住隻野傻的嗎叫。真心kai。

千鈞一髮之際，隻野望望後面，再望望我，側側頭，然後洩左道氣，慢慢垂低頭。

勝利!朕臨危不亂處變不驚不屈不撓，正所謂百年不遇嘅一代高超偉人簡稱超人，你慌唔係隻野有所察覺，繼而抱頭鼠竄，佢仲唔係揸流攤？

朕果然天才橫溢，武功蓋世，正所謂大地在我腳下!

『小心呀!』大堂此時傳來呼喊聲。凡夫俗子反應就係滯後。

朕乃天子，自然臨危不亂。一介草民初見白毛猛獸，難免慌亂，朕作為超人勉強理解。

淡定，隻野已經証實只係區區投映。

我懷住排除萬難嘅呃like心情，拎部手機出來自拍:

『喀嚓。』

老虎頓時停一停。

『咕。』我一吞口水。

仆街，隻野突然掉轉頭撲向我度!

第四場

時: 仲未面試 地: 大堂電梯口 人: 國家地理頻道，長毛，阿西，跟班十數人

『吼!』一道白光怒吼猛撲而來，朕來不及反應，閉目迎接大限，內心驚到摽屎。

說時遲那時快，遠處有人大喊:『Avast11-001，obey and evacuate!』

我䀫埋對眼乜都睇唔到，心跳停左幾秒。開眼個陣，白光已經消失得無影無蹤。

我雙腿一軟，爭啲當場坐左响度。部手機唔知掉左去邊。不過有老閒在場，點都要淡定，於是我單腳跪住先。

一名西裝L走上前，將朕部手機交還俾朕。朕向此人投以欣賞嘅目光。

來者係一位滄桑鬍渣美男，灰黑波浪長髮，好似瀑布咁自然，無Kenny豬咁攣。眼神溫暖安全，氣場優雅。總之天然條件優厚到令人葡萄嘅程度。

『兄弟你沒事吧？你會念力？』天京話。聽口音應該係天京人。天京長毛人，哈。

『你...念...吓？』我癡呆中帶少許性感，用本地話回應。

長毛:『你這部手機，觸動了四聖的防衛程式...啊，是你？』

長毛好似認得出我，氣氛立時冷卻。

長毛續道:『是你!我們見過面，就在...』

『大哥，時間!』同樣的天京話在長毛身後响起。原來長毛後面企左十幾人，全部惡型惡相。

『你今天是來應徵的，祝你好運。』長毛冷冷的說完，起身就走。十幾個跟班緊隨在後。

斷估呢個長毛最多都係部門經理級，可以咁疊友陪佢跟出跟入，四聖集團不愧係財雄勢大。

呢個長毛到底係何方神聖？頭先係咪佢救左我？仲有佢點知道我係黎見工？

發生咩事長毛會變臉，我做錯左啲乜？我嘗試解答:

啊係，我放左隻白老虎出黎。今日凡有白毛嘅都好似唔多妥我。公司未請我就得罪人，又破紀錄。我自問唔係玻璃心，不過既然人哋唔妥我，我都無謂咁多事。不過佢嘅出現，引發左我嘅好奇心。

『等等...』我維持半跪，虛弱咁向走遠嘅眾人伸手。無人理我。
路見不平，拔刀相助，難得路過英雄出手相救，朕朗聲道謝:『頭先唔該哂...些些你!』

仍然無人睬我。

『噓...!』

此時跟班包尾一人誇張咁回頭伸手示意，大意應該叫我收聲。

只見電梯門打開，長毛帶頭進入，我連忙調校學妹接待天京語音頻道：『請問您怎麼稱呼？』

『噓...噓...!』

眾人魚貫而入，只有包尾跟班繼續向我示意。

電梯門快要關上，我再問：『人事部喺幾樓呀？』

『噓...噓...噓...!』

包尾的不厭其煩轉過身來擋住我視線，繼續叫我收聲。

到朕決定收聲，電梯門剛好喺包尾個今天背後關上。他尷尬地企喺電梯口，同我一樣搵唔到電梯摯，繼而來回踱步，場面燶火羅。

一個剛剛被念力嚇到摽屎嘅新丁，同一個被人遺棄嘅今天跟班，一齊淪落於四聖集團電梯大堂。

我想企番起身，唔覺意失去平衡，坐左喺度。

呢個時候有隻風度之手伸左喺我面前，正是包尾跟班。佢髮線後退，頭型成粒栗子咁，偏偏又神情嚴肅，朕心中一樂。

我BL咁握住栗子頭隻手，企番起身。

正想道謝，栗子頭搶先開腔:『剛踩積老虎川過左你，仆向我戴哥度你知不知道？好踩有苗戴哥齋!今天我們悲乜行動，你沒有在這雷堅過我戴哥，你不要問他是水，甚麼絲都沒有花生過，懂了嗎？』佢嘅天京話非常逆天，應該是百分百本地人。

『我...』

『我甚麼我？今天你沒有堅過苗戴哥，他沒有救過你，你說凍就可以!』佢應該轉行賣輪胎。

『苗？』

『他的絲你醉姣不要理，他絲烏繁橫，有很多虧要kai。』開始連我都聽唔明。

『佢開咩會議？』

『哼!他要同戴寫講蘇...等等，你識講陀地，唔早講？』原來長毛今日黎同大蛇談判，唔該晒。

既然已經收到風，不妨厚黑一啲:『苗大哥今日要到人事部開會，我都早有聽聞，哈哈...我今日都要上人事部，未知大蛇佢老人家喺幾樓辦公？』

栗子頭不語。難道佢學曉左封口？

佢停左一下，難為情拗拗頭:『...點知啫，我連部電梯都唔識用。』

佢個樣，加上智商同埋咁好口風，以後就稱呼佢做阿西。文西個西。

趕時間in，要快。

第五場

時: 準備面試 地: 十七樓人事部 人: 阿西，沙灘波，秘書阿Pearl，東洋，九頭身，彈彈，眾女同事

十七樓人事部電梯門打開。

我同阿西兩個箭步進入人事部門。沙灘波沒好氣跟隨在後。

剛剛我同阿西兩顆念力菜，棟喺車立口苦思良策。手機無效，我就試下召喚阿Perl出黎向沙灘波求救。好彩搞得掂。等沙灘波來到，朕大人大量，不計較被遺棄大堂，用念力求其hi左佢就算。呢個阿西，一路喪屍咁望實沙灘波，又唔出聲，搞到場面鬼咁汗。

入到嚟人事部，朕立即發現，樣樣都係流線設計；唔係指裝修，講緊清一色囡囡。呢個係一種自然現象，叫做後宮現象。排名不分先後：第一個烏黑直髮，斜陰瀏海，唇紅齒白，東洋風，神色凝重；跟住呢個九頭身，束起波浪長髮，水亮眼神，纖細長腿系，愁眉深鎖；行緊過嚟呢個黑粗框眼鏡，嬌俏玲瓏，身材火辣，彈彈彈，神情慌亂。

點解個個都咁慌張？

一定係為左迎接朕聖駕。眾卿家平身! 後宮彎低身，哈...

沙灘波拍我膊頭，後宮美夢破碎。

『目及完去角落坐低等嗌名。』佢機械的講完後行開。呢句話好明顯，佢同好多麻甩佬講過。

阿西見沙灘波行開即刻評頭品足：『呢個仙氣重! 仲熟口熟面，同你好熟架？介紹黎呀，獨食難肥喎。』呢條粉腸目及住沙灘波個屁股淫笑，實在目無王法。來人，同我斬! 於是我唔覺意踩佢一腳。

條友掛住目及嘢竟然毫無反應:『預左你唔介紹，懶巴閉。我入去搵苗哥，唔好跟住嚟呀!你金日烏煎過我!』

講完佢就向住沙灘波追過去。我知道沙灘波已經有仔，阿西注定做兵。

朕都唔執輸，立即英明神武咁迎上彈彈彈：『哈囉! 請問你點稱呼？我係嚟見...』

彈彈無等我講完，指向角落：『我叫Danielle，你去搵我哋秘書阿Pearl報到，good luck!』佢含蓄地向我眨一下眼，跟住慌失失彈走。

Danielle，好貼切。我內心狂J，但並無沖昏頭腦。睇清環境，人事部何止彈彈，成個辦公室氣氛都唔多妥，簡直有股暴豐乳前夕嘅先兆。

淡定。

去到角落接待處，又見到頭先大堂個念力映像，純愛學妹阿Perl。佢用一對虛擬可愛大眼望住我。Kawaii ne。佢同樓下個版本有啲唔同，呢個raw啲，應該係舊版。

學妹似笑非笑咁望住我，我又笑吟吟咁望住佢。佢問：『請問點稱呼？』

剛剛先見過面，學妹真無記性。朕實在按捺不住，上前作勢捏她的虛擬玉臉:『你話呢？』

咦，有啲唔妥，軟綿綿嘅，念力都有手感？

拍拍佢心口，仲有彈性添!

…………

Oh Shit。

第六場

時: 繼續面試 地: 十七樓人事部 人: 秘書阿Pearl，阿西，沙灘波，眾女同事

情況危急。

當時朕對住秘書阿Pearl左右開弓，一手搣面珠墩，另一手摸緊心跳。噗噗。

Hihi，此一個阿Pearl並非彼一個阿Perl。樓下係映象，樓上呢個，係本尊!

淡定。

朕鼓起勇氣望住阿Pearl，佢竟然仲保持笑容，雖然係似笑非笑嗰種，開會見客常見。

仲有得摱。我維持動作，啟動厚黑模式:『你就係阿Pearl？係唔係2.0仙氣版黎㗎？靚過樓下嗰個咁多嘅？第一次見面，幸會幸會，等我自我介紹...』

阿Pearl仍然似笑非笑，一語不發，伸手去打電話。

斷估都知厚黑模式衰左，我立即截住佢:『唔駛打電話，我自己會出去。』然後慢動作轉身離開，可惜無配樂，公司又未請我，唔係仲型。

說時遲那時快，忽然眼前一黑。

我個神盾局長被人樁左一下! 毫無防備中到應，我痛到掩住彎低身出唔到聲。

邊個暗算我？周圍無人。回頭只有阿Pearl笑笑口咁望住我。隔空打J？無可能。但係除左佢仲有邊個？唔通有鬼？呢種情況我仲返去問佢咩。

我開始有啲驚。人事部原來係危機四伏。

正擔心自己幾時至行得番，與此同時，會議室傳來嘈吵聲。

會議室大門猛然打開，一把女聲響起：『Out!』有件蛋散被轟飛而出，狀態離地。係阿西。

阿西被趕出會議朕不感到意外，朕感到意外的是他的離地狀態。

佢真係浮左起嚟，只有腳尖掂到地面! 事出突然，睇住佢失去重心，行又行唔到，飄來飄去。

『噗!』彈彈笑左出嚟。眾人企定食花生。有人無恥地攞手機拍低，正是準備較腳的朕。只見阿西塊面紅到落頸，人事部一陣訕笑，隨即回復正常運作。

朕此時猛然醒悟，四聖員工已經適應呢種程度嘅念力現象，起碼人事部如是。唔淨止投映，仲有隔空打J，明顯地，四聖集團已經將念力開發至一個外界未知嘅領域。

四聖集團到底係甚麼背景？念力又係甚麼東西？

是咁的，小弟來見工但係無做功課，講過架嘞，sorry囉。

回說阿西頭耷耷一碌木咁浮喺會議室門外示眾。朕咁啱咭下咭下行出嚟，不幸被佢發現。佢誇張地向我眨眼示意，朕眼神走避不及，唯有過去幫拖。

阿西:『喂喂，頭先你有無見到咩特別事發生呀？』梗係有啦，想試我？

『無喎，發生咩事呢？』我影帝級回應。

阿西拎部手機出嚟:『俾啲嘢你睇。』阿西你仲有嘢睇？

Hihi，係朕頭先喺大堂俾老虎飛撲嗰段。隻白老虎穿透我身體撲向長毛，被長毛擊退，跟住我跪低，長毛俾返部手機我，完。

卑鄙!

阿西一邊播片一邊壓低聲音咁話:『你條片換我條片好嗎？』

『你點知？』我問。

『你個樣。』佢答。朕自問眉清目秀，堪稱一代聖人，竟然俾佢估中。我係咪低估左阿西？

『點呀，你兩個係咪嚟見工？定係搏懵？玩手機？』沙灘波着住細火走過來，身後正是阿Pearl，笑笑口咁望住我。

我個局長即時縮左一縮。

『Sorry!保證絕不再犯!』阿西搶先道歉。沙灘波收火，請阿Pearl預備筆試。

『筆試？咁面試呢？』我衝口而出。

『Pearl會安排，仲有咩問題？』沙灘波若無其事。

我望下阿Pearl，佢仍然對我笑笑口，究竟想掂？我好驚，因為樓下個投映仲正常過樓上嘅真人。如今我只可以射罰球咁掩住要害。

『放lunch前搞掂個筆試呀。』沙灘波講完揚長而去。

阿西緊接靠過來細聲道:『你有無發現阿Pearl成日望住我笑？不過我已經心有所屬，你同我叫佢死心勒。仲有我浮起左，依家唔想搞大件事，你靜英英拉我過去!』

我閉目握拳，一陣淒酸。見工啫，唔駛俾老虎咬兼打J咁嚴重呀，仲要孭埋個豬西隊友。

於是我就好似個四歲細路咁，拖住個原地浮起嘅氣球阿西返去死角。

一住行我們身後一住傳來訕笑。

係，我同阿西由呢刻開始變成了『我們』。

BLLM。

見冇人睇 幫你推下
利申didn’t read

多謝架